何沛謙：港視不獲牌無理據

何沛謙：港視不獲牌無理據

要聞

【本報訊】香港電視因「一男子」因素不獲發免費電視牌照。事隔3年半，上月卸任通訊事務管理局主席的資深大律師何沛謙（圖），昨在港台節目《香港家書》重提「憾事」，指當時3間申請牌照的電視台中，港視表現最進取卻唯一落選，公眾看不到政府有何實質理據，令他更感失望，「喺呢件事上面，我唔覺得最終市民大眾係得到一個滿意解釋」。
何沛謙於2008年起出任通訊局主席，他在《香港家書》指出，當時上任期望讓公眾看到局方「好公平、公正處理問題」。他指早於2009、2010年時，已聽見不少聲音指免費電視節目選擇少，當有3間具實力的電視台提出申請，「對大部份人來說，包括我自己，都是一個令人興奮的消息」，與政府促進競爭的政策也一致，可預見將來觀眾會有更多選擇而得益。

政府沒給公眾滿意解釋

他指當時表現最好是港視，但政府沒接納通訊局的建議，只發兩個新免費電視牌照，港視落空，「和很多人一樣我對決定感到驚奇」。但令他更失望，是社會上有不少人提出疑問，政府都沒有給公眾一個滿意解釋，僅是以循序漸進方式引入競爭及顧問分析等作回應，「市民係睇唔到政府所作一個同佢哋期望相差咁遠嘅決定，實質理據喺邊度」，亦解釋不到為何獲發牌的兩間電視台比港視優勝。
何沛謙也重提2011年亞視誤報前國家主席江澤民死訊的風波，指當時誤報一則影響性大的新聞，且涉及是否有人蓄意繞過規管制度，在背後控制一個電視台的運作，故作為監管機構不能坐視不理。最終經過近一年調查，得出結論並公佈實情，讓公眾知道真相。事後回想過他仍覺得當時的決定合乎公眾利益。
■記者王家文

已經冇人理啦

港豬只值得tvb一個台

蛋同雞蛋問題。

再加上 人本身就係「路徑依賴」嘅生物，要唔依賴TVB，就係要複製TVB嘅模式。（HKTV其實好明顯就係咁）

所以香港政府唔擔心就奇怪。

對得住大律師個名
冇滿口歪理

而家見viu要燒咁多錢來"守"
俾個牌wiki都未必肯做

JR完係政府身上鑿一筆捲錢走

689